.TH "UsersController" 3 "Thu May 15 2014" "SISTEMA DE PROCESOS Y PREGUNTAS FRECUENTES ITESM" \" -*- nroff -*-
.ad l
.nh
.SH NAME
UsersController \- 
.SH SYNOPSIS
.br
.PP
.PP
Inherits \fBAppController\fP\&.
.SS "Public Member Functions"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fBindex\fP ($display=null)"
.br
.ti -1c
.RI "\fBlogin\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBcreate\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBloadStudents\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBsettings\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBlogout\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBdelete\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBactivate\fP ()"
.br
.ti -1c
.RI "\fBeditUser\fP ()"
.br
.in -1c
.SS "Data Fields"

.in +1c
.ti -1c
.RI "\fB$name\fP = 'Users'"
.br
.ti -1c
.RI "\fB$uses\fP = array('User','Group','Test')"
.br
.ti -1c
.RI "\fB$paginate\fP"
.br
.in -1c
.SH "Member Function Documentation"
.PP 
.SS "activate ()"
Metodo accesible solo para el administrador mediante ajax que se encarga de activar o desactivar un usuario, esto con la finalidad de que pueda utilizar la plataforma  array $this->request->data - Arreglo asociativo que contiene parametros enviados desde la vista al controlador 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "create ()"
Metodo accesible solo para el administrador que se encarga de dar de alta usuarios en la base de datos  array $this->request->data - Arreglo asociativo que contiene parametros enviados desde la vista al controlador 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "delete ()"
Metodo accesible solo para el administrador que se encarga de eliminar registro de usuarios de la base de datos  array $this->request->data - Arreglo asociativo que contiene parametros enviados desde la vista al controlador 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "editUser ()"
Metodo accesible solo para el administrador mediante ajax que se encarga editar la informacion de los usuarios en la base de datos  int $this->request->data('user') - Numero identificador unico para referenciar a un usuario en la base de datos 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "index ($display = \fCnull\fP)"
Lista todos los usuarios disponibles en el sistema renderiza la informacion en /View/Users/index con la informacion necesaria para ser utilizada por el usuario  array $this->paginate - Arreglo asociativo que contiene parametros (limit y Order) para realizar la paginacion de los usuarios 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fI$display\fP - parametro para indicar el tipo de usuarios que se quierne visualizar (administrators o professors) 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "loadStudents ()"
Metodo accesible solo para el administrador que se encarga de dar de alta masivamente usuarios en la base de datos  array $this->request->data - Arreglo asociativo que contiene parametros enviados desde la vista al controlador 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "login ()"
Carga una interfaz para autenticacion de usuarios en /View/Users/login con la informacion necesaria para ser utilizada por el usuario  array $this->request->data - Arreglo asociativo que contiene parametros enviados desde la vista al controlador 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "logout ()"
Metodo accesible para cualquier usuario que permite cerrar (destruir) la sesion actual en el sistema de manera segura  array $this->Session - Arreglo que se almacena como una variable de session y que contiene la informacion del usuario que esta actualmente autenticado en la plataforma 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SS "settings ()"
Metodo accesible para cualquier usuario en donde muestra la informacion basica sobre su cuenta, el metodo utiliza el archivo que se encuentra en app/Views/Users/settings\&.ctp como interfaz de usuario  array $this->request->data - Arreglo asociativo que contiene parametros enviados desde la vista al controlador 
.PP
\fBParameters:\fP
.RS 4
\fInull\fP 
.RE
.PP
\fBReturns:\fP
.RS 4
null 
.RE
.PP

.SH "Field Documentation"
.PP 
.SS "$paginate"
\fBInitial value:\fP
.PP
.nf
= array(
        'limit' => 10,
        'order' => array(
            'User\&.username' => 'asc'
        )
    )
.fi


.SH "Author"
.PP 
Generated automatically by Doxygen for SISTEMA DE PROCESOS Y PREGUNTAS FRECUENTES ITESM from the source code\&.
